---
author: mgalves
categories: null
comments: true
date: "2006-01-17T19:14:50Z"
slug: go-firefox
tags:
- Mercado
- Web
- Firefox
theme:
  name: twitter
title: Go Firefox !
wordpress_id: 38
---

[Firefox hits 20 percent mark in Europe](http://arstechnica.com/news.ars/post/20060117-5995.html)


> Dados medidos pela empresa XiTi mostram que em média 20% de europeus utilizam o navegador Firefox, com destaque para França, Slovenia e Alemanha, com mais de 30% de uso. A matéria do Ars ressalta o fato que a última medição foi efetuada num domingo, o que torna a pesquisa menos confiável. De fato, a maioria das empresas usa IE, e como no domingo ninguém (ou quase ) trabalha, esta massa de usuários ficou de fora.

Doi scomentários devem ser feitos a respeito desta ressalva:

1) Na matéria [original da XiTi](http://www.xitimonitor.com/etudes/equipement13.asp?xtor=6)
(em francês), a mesma ressalva é feita. Mas um quadro comparativo mostra que a média de uso do Firefox durante a semana fica apenas levemente abaixo da média do final de semana.

2) O fato que no final de semana a média é maior mostra que usuários dométicos tendem a preferir o Firefox em relação ao IE...

Outro ponto interessante é que a América do Sul e Central é, segundo a XiTi, o continente que menos usa Firefox (5.79% em média, contra 15.88% na América do Norte e 20.11% na Europa).


Depois do fracasso do péssimo Netscape 6 e 7, finalmente temos um browser que parece ameaçar o todo poderoso IE. E com muita qualidade.
